有無人可以解釋BB學習語言既原理

廣東話對於初生BB根本就係外星話 佢地又點樣理解父母既說話呢

我依家開始淨係開住法文新聞台 齋聽而無人指導 就算開足10年都唔會學得識法文架喎

有無巴絲解答下？

先天論講BB腦入面天生有個語言習得器
能夠吸收外來既語言 然後拆解當中語言結構黎學講野

我都好想睇下電視就學到英文

BB 學單音節先
Baba mama
食就人嘅天性 嗌mum mum
之後開始灌輸 食食 玩玩
你應該無湊過小朋友
好多家長都會叫小朋友講句嘢先滿足要求
你聽下小朋友有啲講嘢都唔啱文法(兒童節目）
答問題都係單字 ee哦哦
細過個陣你識點讀 唔識寫唔知意思
係睇電視返學就確立個系統

因為你諗野個時係用中文，想表達又係用中文。

記得有研究話小朋友學語言對住真人學比對住電視學快同有效率多好多

屌你一嚟就講完整句子 老閪都唔識喇
你試下叫bb聽人講馬 點學
連馬嘅概念都無

你咁講法 我俾一個啱啱出世既BB 24小時不斷睇法文節目，喺無人特登指導既情況下 佢可唔可以自己學識法文

SLA AoA

想知如果BB嗰陣，阿爸講中文，阿媽講英文，阿哥講法文，家姐講日文，我會唔會識晒4種語言？

之前同BB講嘢嘅時候
如果係一啲指示
多數都係一路講一路示範/陪佢做嗰個動作
做得幾次
佢就會記住咗嗰個發音係指緊啲乜

我聽過個講法係BB既neural能夠理解並組織到語言結構

但人慢慢大個就無左呢款neural去幫助組織

所以點解小朋友好容易睇電視就學識聽同講

但成年人就好辛苦先學得識

由細跟住工人姐姐

呢個唔sure
因為先天論都係講BB係主要同父母對話黎學習語言

所以有研究話父母應該要多D同BB講完整句子
等BB可以吸收多D句子用法 而唔係講疊字

會 識得有個中德混血兒細路仔 老豆講德文 老母講廣東話 佢屋企人反而唔會教佢講英文 話因為學校點都會教 唔急住學

我唔係樓上果位

不過我聽過個講法係

透過不斷俾佢聽d人既對話

個腦既neural係會自己慢慢組織到佢地講咩

好似會全部都唔識/半桶水

好似教佢bibubibu 咁？

點解會又見到你

香港人英普係喺學校學 都算同鬼佬/支那狗溝通到
如果細細個就浸淫 水準一定唔止半桶水

緣份囉 大家興趣差唔多
話明連登stalk唔到人

bb個陣 佢地會亂

喺度講埋啲咁厹嘅嘢
你係咪想畀人瘋狂負皮